# Documentation Flatpak 
# Copyright (C) 2017, Flatpak Team
# This file is distributed under the same license as the Flatpak package.
# Baptiste Mille-Mathias <baptiste.millemathias@gmail.com>, 2017.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Flatpak\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-06-30 18:01+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2018-03-06 16:45+0900\n"
"Last-Translator: Baptiste Mille-Mathias <baptiste.millemathias@gmail.com>\n"
"Language-Team: ohpato <ohpato@hanmail.net>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"X-Generator: Poedit 2.0.6\n"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:2
msgid "Working with the Sandbox"
msgstr "샌드박스로 작업하기"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:4
msgid "One of Flatpak's main goals is to increase the security of desktop systems by isolating applications from one another. This is done using sandboxing and it means that, by default, a Flatpak has extremely limited access to the host environment. This includes:"
msgstr "플랫팩의 주요 목표 중 하나는 응용프로그램들을 상호 격리하여 데스크탑 시스템 보안을 향상하는 것이다. 이를 위해 샌드박싱을 사용한다. 즉, 기본적으로 호스트 환경에 대한 플랫팩 응용프로그램의 접근은 다음과 같이 극도로 제한된다:"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:6
msgid "No access to any host files except the runtime, the app and ``~/.var/app/$APPID``. Only the last of these is writable."
msgstr "런타임과 응용프로그램 자신, 그리고 ``~/.var/app/$APPID`` 를 제외한 호스트 파일 접근이 금지되며, ``~/.var/app/$APPID`` 에만 쓰기 접근이 가능하다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:7
msgid "No access to the network."
msgstr "네트워크 접근이 금지된다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:8
msgid "No access to any device nodes (apart from ``/dev/null``, etc)."
msgstr "어떤 장치 노드에도 접근이 금지(``/dev/null`` 등은 제외)된다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:9
msgid "No access to processes outside the sandbox."
msgstr "샌드박스 바깥의 프로세스 접근이 금지된다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:10
msgid "Limited syscalls.  For instance, apps can't use nonstandard network socket types or ptrace other processes."
msgstr "시스템호출이 제한된다. 예를 들면 응용프로그램들은 비표준 네트워크 소켓(nonstandard network socket types)을 사용할 수 없으며 다른 프로세스를 `ptrace`할 수 없다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:11
msgid "Limited access to the session D-Bus instance - an app can only own its own name on the bus."
msgstr "세션 D-Bus 인스턴스에 대한 접근이 금지된다. 응용프로그램은 버스 상에서의 자신의 식별명만을 소유할 수 있다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:12
msgid "No access to host services like X, system D-Bus, or PulseAudio."
msgstr "X, 시스템 D-Bus, PulseAudio와 같은 호스트 서비스 접근이 불가하다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:14
msgid "Most applications will need access to some of these resources in order to be useful, and Flatpak provides a number of ways to give an application access to them."
msgstr "사용성을 위해, 대부분의 응용프로그램이 위에 언급된 일부 자원을 필요로 한다. 플랫팩은 응용프로그램의 접근권한을 부여하기 위한 몇 가지 방법을 제공한다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:16
msgid "While there are no restrictions on which sandbox permissions an application can use, as good practice, it is recommended to use the minimum number of as permissions possible. Certain permissions, such as blanket access to the system bus (using the ``--socket=system-bus`` option) are strongly discouraged."
msgstr "응용프로그램에게 샌드박스 권한을 허용하는 데에는 별도의 제약이 없으나, 되도록 최소한의 권한만을 허용할 것을 권장한다. 시스템 버스에 대한 블랭킷 접근(blanket access) (``—socket=system-bus`` 옵션을 통해 가능)과 같은 것은 권장하지 않는다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:19
msgid "Configuring sandbox permissions"
msgstr "샌드박스 권한 설정"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:21
msgid "Using the ``build-finish`` command is the simplest way to configure sandbox permissions. As was seen in a previous example, this can be used to add access to graphics sockets and the network::"
msgstr "``build-finish`` 명령은 샌드박스 권한을 간단히 설정하는 방법이다. 앞서 예제에서 살펴본 바와 같이 이 명령을 실행하면 그래픽스 소켓과 네트워크 접근을 사용할 수 있다::"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:25
msgid "These arguments translate into several properties in the application's metadata file::"
msgstr "명령행 매개변수들은 응용프로그램의 metadata 파일 내 속성들을 변경한다::"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:37
msgid "build-finish allows a whole range of resources to be added to an application. These options can also be passed to flatpak-builder as ``finish-args`` properties."
msgstr "`build-finish`는 이들 자원을 모두 응용프로그램에 추가한다. ``finish-args`` 속성을 자원 허용과 관련한 옵션을 플랫팩 빌더에게 넘겨줄 수도 있다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:39
msgid "The table at the bottom of this page provides an overview of many sandbox permissions. The full list can also be viewed using ``flatpak build-finish --help``."
msgstr "이 페이지 아래쪽에서 샌드박스 권한의 개략적으로 설명한다. 전체 권한 목록은 ``flatpak build-finish —help``를 통해 확인할 수 있다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:42
msgid "Until a sandbox-compatible backend is available, access to dconf needs to be enabled using the following options::"
msgstr "dconf의 경우, 샌드박스와 호환되는 백엔드가 생길 때까지 다음과 같은 옵션을 통해 활성화해야 한다::"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:50
msgid "Portals"
msgstr "포털"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:52
msgid "Portals are a mechanism through which applications can interact with the host environment from within a sandbox. In this way, they give additional abilities to interact with data, files and services without the need to add sandbox permissions."
msgstr "포털은 샌드박스 내의 응용프로그램이 호스트 환경과 상호작용하기 위한 메커니즘이다. 이를 통해 샌드박스에 권한을 허용하지 않고도 데이터, 파일, 서비스 등과 상호작용할 수 있다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:54
msgid "Interface toolkits can implement transparent support for portals. If an application uses one of these toolkits, there is no additional work required to access them."
msgstr "인터페이스 도구들은(Interface toolkits) 포털을 투명하게 지원한다. 응용프로그램은 이들 도구를 활용함에 있어서 접근 허용과 같은 추가적인 작업을 하지 않아도 된다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:56
msgid "Examples of capabilities that can be accessed through portals include:"
msgstr "포탈을 통해 접근 가능한 capability들을 예로 들면:"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:58
msgid "Inhibit the user session from ending, suspending, idling or getting switched away"
msgstr "사용자 세션의 종료, 정지, 대기, 이탈 금지"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:59
msgid "Network status information"
msgstr "네트워크 상태 정보"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:60
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:61
msgid "Open a URI"
msgstr "URI 열기"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:62
msgid "Open files with a native file chooser dialog"
msgstr "내장된 (native) 파일 선택 다이얼로그로 파일 열기"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:63
msgid "Printing"
msgstr "인쇄"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:64
msgid "Screenshots"
msgstr "화면 갈무리"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:66
msgid "Applications that aren't using a toolkit with support for portals can refer to the `xdg-desktop-portal API documentation <http://flatpak.org/xdg-desktop-portal/portal-docs.html>`_ for information on how to access them."
msgstr "포탈을 지원하는 도구를 사용하지 응용프로그램들은 `xdg-desktop-portal API documentation <http://flatpak.org/xdg-desktop-portal/portal-docs.html>`_ 을 참조하여 포탈에 접근한다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:69
msgid "Overriding sandbox permissions"
msgstr "샌드박스 권한 오버라이딩"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:71
msgid "When developing an application, it can sometimes be useful to override a Flatpak's sandbox configuration. There are several ways to do this. One is to override them using ``flatpak run``, which accepts the same parameters as ``build-finish``. For example, this will let the Dictionary application see your home directory::"
msgstr "응용프로그램을 개발할 때, 플랫팩의 샌드박스 설정을 오버라이드 하는 것이 유용할 수 있다. 몇 가지 방법을 통해 오버라이딩이 가능하다. 첫번째 방법은 ``build-finish``와 동일한 매개변수를 받아 실행되는 ``flatpak run`` 을 사용하는 것이다. 예를 들면, GNOME 사전이 홈디렉토리를 볼 수 있도록 하기 위해 다음과 같이 할 수 있다::"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:75
msgid "``flatpak override`` can also be used to permanently override an application's permissions::"
msgstr "``flatpak override`` 를 사용하면 응용프로그램의 권한을 영속적으로 오버라이드한다::"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:80
msgid "It is also possible to remove permissions using the same method. You can use the following command to see what happens when access to the filesystem is removed, for example::"
msgstr "같은 방법으로 허용된 권한을 제거할 수도 있다. 다음과 같은 명령어를 입력하여 파일 시스템 접근 권한이 제거되어있는지 확인 해 보라::"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:85
msgid "Useful sandbox permissions"
msgstr "유용한 샌드박스 권한들"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:87
msgid "Flatpak provides an array of options for controlling sandbox permissions. The following are some of the most useful:"
msgstr "플랫팩은 샌드박스 권한을 제어하기 위한 배열 옵션을 제공한다. 다음과 같은 권한들이 유용하다:"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:90
msgid "--filesystem=host"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:90
msgid "Access all files"
msgstr "모든 파일 접근"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:91
msgid "--filesystem=home"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:91
msgid "Access the home directory"
msgstr "홈디렉토리 접근"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:92
msgid "--filesystem=home:ro"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:92
msgid "Access the home directory, read-only"
msgstr "홈디렉토리 읽기 접근"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:93
msgid "--filesystem=/some/dir --filesystem=~/other/dir"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:93
msgid "Access paths"
msgstr "지정된 경로 접근"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:94
msgid "--filesystem=xdg-download"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:94
msgid "Access the XDG download directory"
msgstr "XDG 다운로드 디렉토리 접근"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:95
msgid "--nofilesystem=..."
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:95
msgid "Undo some of the above"
msgstr "지정된 파일시스템 접근 허용을 무효화"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:96
msgid "--socket=x11 --share=ipc"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:96
msgid "Show windows using X11 [#f1]_"
msgstr "X11을 사용하여 윈도우 표시 [#f1]_"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:97
msgid "--device=dri"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:97
msgid "OpenGL rendering"
msgstr "OpenGL 렌더링"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:98
msgid "--socket=wayland"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:98
msgid "Show windows using Wayland"
msgstr "Wayland를 사용하여 윈도우 표시"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:99
msgid "--socket=pulseaudio"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:99
msgid "Play sounds using PulseAudio"
msgstr "PulseAudio를 사용하여 소리 재생"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:100
msgid "--share=network"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:100
msgid "Access the network [#f2]_"
msgstr "네트워크 접근 [#f2]_"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:101
msgid "--talk-name=org.freedesktop.secrets"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:101
msgid "Talk to a named service on the session bus"
msgstr "세션 버스 상의 named 서비스와 통신"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:102
msgid "--system-talk-name=org.freedesktop.GeoClue2"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:102
msgid "Talk to a named service on the system bus"
msgstr "시스템 버스 상의 named 서비스와 통신"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:103
msgid "--socket=system-bus"
msgstr ""

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:103
msgid "Unlimited access to all of D-Bus"
msgstr "모든 D-Bus 로의 접근 무제한 허용"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:107
msgid "Footnotes"
msgstr "꼬릿말"

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:108
msgid "``–share=ipc`` means that the sandbox shares IPC namespace with the host. This is not necessarily required, but without it the X shared memory extension will not work, which is very bad for X performance."
msgstr "``—share=ipc`` 는 샌드박스가 호스트와 IPC namespace를 공유함을 의미한다. 이 옵션이 반드시 필수 적인 것은 아니지만, 이 옵션 없이는 X 공유 메모리 확장 (X shared memory extension)이 제대로 동작하지 않으므로, 성능이 심각하게 저하된다."

#: ../../working-with-the-sandbox.rst:109
msgid "Giving network access also grants access to all host services listening on abstract Unix sockets (due to how network namespaces work), and these have no permission checks. This unfortunately affects e.g. the X server and the session bus which listens to abstract sockets by default. A secure distribution should disable these and just use regular sockets."
msgstr "네트워크 접근을 허용하면 (네트워크 namespaces의 동작 원리 상) 추상 유닉스 소켓(abstract Unix socket)을 사용하여 대기 중인 호스트 서비스로의 접근을 모두 허용하게 되고, 이러한 접근 시 권한을 검사하지 않게된다. 이 결과, 불행하게도, 기본적으로 추상 소켓을 열어 대기하는 X 서버와 세션 버스에 영향을 준다. 보안에 민감한 경우, 이들을 비활성화(disable)하고 일반 소켓을 사용하도록 할 필요가 있다."
